quiz = [
  {
    question:
      " Kamu berdoa juga, tetapi kamu tidak menerima apa-apa, karena ____ ?",
    answer:
      "kamu salah berdoa, sebab yang kamu minta itu hendak kamu habiskan untuk memuaskan hawa nafsumu, Yakobus 4:3",
  },
  {
    question:
      " Jadi jika seorang tahu bagaimana ia harus berbuat baik, tetapi ia tidak melakukannya, ____ ?",
    answer: "ia berdosa, Yakobus 4:17",
  },
  {
    question: " Dan ampunilah kesalahan kami, ____ ?",
    answer:
      "seperti kami juga mengampuni orang yang bersalah kepada kami, Matius 6:12",
  },
  {
    question: " Dosa ialah 	____ ?",
    answer: "pelanggaran hukum Allah, I Yohanes 3:4",
  },
  {
    question:
      " Jika seorang berbuat dosa, kita mempunyai seorang pengantara kepada Bapa, yaitu____ ?",
    answer: "Yesus Kristus yang adil, I Yohanes 2:1",
  },
  {
    question:
      " Aku akan mengadakan permusuhan antara engkau dan perempuan ini, antara keturunanmu dan keturunannya  ____ ?",
    answer:
      "keturunannya akan meremukkan kepalamu dan engkau akan meremukkan tumitnya, Kejadian 3:15",
  },
  {
    question: " Karena akar segala kejahatan ialah ___?",
    answer: "cinta uang, I Timotius 6:10",
  },
  {
    question: " Pada mulanya adalah Firman ____ ?",
    answer:
      "Firman itu bersama-sama dengan Allah dan Firman itu adalah Allah, Yohanes 1:1",
  },
  {
    question: " Jangan kamu menghakimi, ___ ?",
    answer: "supaya kamu tidak dihakimi, Matius 7:1",
  },
  {
    question: " Tuaian memang banyak ____ ?",
    answer: "tetapi pekerja sedikit, Matius 9:37",
  },
  {
    question: " Tetapi yang kesukaannya ialah Taurat Tuhan dan ____ ?",
    answer: "yang merenungkan Taurat itu siang dan malam, Mazmur 1:2",
  },
  {
    question: " Siapa bertelinga, ___ ?",
    answer: "hendaklah ia mendengar, Matius 11:15",
  },
  {
    question: " Langit dan bumi akan berlalu, tetapi ___ ?",
    answer: "perkataan-Ku tidak akan berlalu, Markus 13:31",
  },
  {
    question: " Dan kamu akan mengetahui kebenaran ____ ?",
    answer: "kebenaran itu akan memerdekakan kamu, Yohanes 8:32",
  },
  {
    question:
      " Orang-orang Yahudi di kota itu lebih baok hatinya daripada orang-orang Yahudi di Tesalonika, karena mereka menerima firman itu dengan segala kerelaan hati dan	____ ?",
    answer:
      "setiap hari mereka menyelidiki Kitab Suci untuk mengetahui apakah semuanya itu benar demikian, Kisah Para Rasul 17:11",
  },
  {
    question: " Jadi iman	dari pendengaran dan ___ ?",
    answer: "pendengaran oleh Firman Kristus, Roma 10:17",
  },

  {
    question:
      " Tetapi sekalipun kami atau seorang malaikat dari sorga yang memberitakan kepada kamu suatu injil yang berbeda dengan Injil yang telah kami beritakan kepadamÅ³, _____ ?",
    answer: "terkutuklah dia, Galatia 1:8",
  },
  {
    question: " Dan terimalah ketopong keselamatan, dan pedang Roh, _____ ?",
    answer: "yaitu firman Allah, Efesus 6:17",
  },
  {
    question:
      " Usahakanlah supaya engkau layak di hadapan Allah sebagai seorang pekerja yang tidak usah malu _____ ?",
    answer:
      "yang berterus terang memberitakan perkataan kebenaran itu, II Timotius 2:15",
  },
  {
    question: " Segala tulisan yang dilhamkan Allah, memang bermanfaat _____ ?",
    answer:
      "untuk mengajar, untuk menyatakan kesalahan, untuk memperbaiki kelakuan dan untuk mendidik orang dalam kebenaran, II Timotius 3:16",
  },
  {
    question: " Sebab firman Allah hidup dan kuat_____ ?",
    answer: "lebih tajam dari pedang bermata dua mana pun, Ibrani 4:12",
  },
  {
    question:
      " Sebab tidak pernah nubuat dihasilkan oleh kehendak manusia, tetapi oleh _____ ?",
    answer:
      "dorongan Roh Kudus orang-orang berbicara atas nama Allah, II Petrus 1:21",
  },
  {
    question: " Aku menanam, Apolos menyiram, tetapi  _____ ?",
    answer: "Allah yang memberi pertumbuhan, I Korintus 3:6",
  },
  {
    question:
      " Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan kasih, _____ ?",
    answer: "dan yang paling besar di antaranya ialah kasih, I Korintus 13:13",
  },
  {
    question:
      " Hai saudara-saudara yang kukasihi, ingatlah hal ini setiap orang hendaklah cepat untuk _____ ?",
    answer:
      "mendengar, tetapi lambat untuk berkata-kata, dan juga lambat untuk marah, Yakobus 1:19",
  },
  {
    question:
      " Sebab barangsiapa menuruti seluruh hukum itu, tetapi mengabaikan satu bagian daripadanya, _____ ?",
    answer: "ia bersalah terhadap seluruhnya, Yakobus 2:10",
  },
  {
    question:
      " Demikian juga halnya dengan iman,Jika iman itu tidak disertai perbuatan, _____ ?",
    answer: "maka iman itu pada hakekatnya adalah mati, Yakobus 2:17",
  },
  {
    question: " Engkau percaya, bahwa hanya ada satu Allah saja _____ ?",
    answer:
      "Itu baik! Tetapi setan-setan pun juga percaya akan hal itu dan mereka gemetar, Yakobus 2:19",
  },
  {
    question: " Lawanlah Iblis, maka _____ ?",
    answer: "ia akan lari daripadamu, Yakobus 4:7",
  },
  {
    question: " Seperti tubuh tanpa roh adalah mati, demikian jugalah ____?",
    answer: "iman tanpa perbuatan-perbuatan adalah mati, Yakobus 2:26",
  },
];
